【設計熱話】變了質的波鞋街項目

【設計熱話】變了質的波鞋街項目

旺角波鞋街重建後變成有三層商場和上蓋廿七層住宅的單棟高樓，眼見商場逐漸成型，店舖陸續開業，驚覺和市建局當初宣稱的「體育用品城」設計有着極大出入。五層商場變三層、原計劃為表揚本地運動員的「體育名人館」沒有下文，最氣憤的是向公眾開放的三樓空中花園不見了，變成只為住戶而設的天台花園會所。令人不禁懷疑當年的動聽概念只是市建局為收購業權的公關技倆。

說好的體育用品城呢？

十年前的設計是設五層商場，三樓有向公眾開放的空中花園。

1998年，市建局前身土地發展公司建議，重建旺角洗衣街、奶路臣街及花園街交界，當中涉及一段波鞋街。惟因商戶反對重建，令重建計劃一再推遲。

直至，2007年12月市建局宣佈啟動波鞋街重建項目，欲斥資31億元打造成「體育用品城」，並邀請建築師林雲峰等專家擬定設計概念。

他們提出建成一棟五層高的體育城，最低兩層採用周邊的小型運動店舖模式。三樓是空中花園，營造鬧市綠洲。最高兩層除店舖、健身中心外，還設置表揚本地頂尖運動員的「體育名人館」。連同上蓋二十多層高住宅，預計2013年落成。

項目佔地約2.65萬平方呎（2461平方米），預計將會提供約8.88萬平方呎（8175平方米）的零售及文娛康樂樓面，以及15萬平方呎（13,935平方米）的住宅用地，提供約290個單位。

2008年3月市建局以「體育用品城」設計作收購業權的招徠。2012年招標，並由新世界發展擊敗另外十一間發展商投得項目。

新世界中標的設計卻只剩三層商場，大幅增加住宅單位數量。

重建後，住宅部分Skypark今年初入伙，共設439伙，主打細面積的上車盤，九成單位是開放式及一房戶。入場費五百多萬元，頂層設有供住戶使用的大型空中花園，由荷蘭建築事務所Concrete Architecture Studio設計。

至於新商場The Forest的店舖陸續開業，樓高三層，地下租戶包括Adidas、Nike、Jordan、允記、PUMA及由香港波鞋店多倫多成立的概念店ASCNT；一樓租戶包括Nike、Reebok和即將開業的CPU和Green Common，二樓設有Asics、Porter International及The Overlander等，但就未見「體育名人館」。商場宣稱以日本代官山的特色錯落建築物為設計藍本，糅合綠色概念及運動文化，設有大面積綠化、高樓底與天窗。按招標條款，市建局將持有商場一半權益五年，以便安置受收購影響的的體育用品商戶。

大相徑庭的波鞋街計劃

重建後的波鞋街項目，和十年前市建局設計的「體育用品城」，有三點大不同。

一、犧牲公共空間 增加住宅賺到盡

原計劃：

8,175平方米的零售及文娛康樂樓面，五層商場，商場三樓設有對公眾開放空中花園；

13,935平方米的住宅樓面，提供約290個單位

重建後：

4,955平方米的商業樓面，三層商場，不設公眾開放空中花園；

17,346平方米的住宅樓面，提供439個住宅單位

二、不設體育名人館 增加商舖賺到盡

原計劃：

商場高層設立香港首個體育名人館，擺放與香港頂尖運動員有關的展品、歷史物品和紀念品等，以向他們表達敬意和表彰他們的成就。

重建後：

體育名人館未見下文，三層商舖全部用作收租。

三、空中花園不開放 拒公眾於門外

原計劃：

在五層高商場的三樓設置向公眾開放的三樓空中花園，當年是香港未曾嘗試的概念，在擠逼的旺角中營造一個鬧市綠洲。

重建後：

商場不設空中花園；在大樓頂樓設有住戶專屬的7200呎天台花園。

又變撚咗地產項目

體育名人館夠人地起多幾個單位

收購價7000，度呎又陰陰濕濕，幅牆厚d 都唔見幾皮野，入積天台位又唔比7000蚊呎，得唔知三份一定一半，自己賣連天台就特色單位賣貴d。
市建局成日話d project 蝕錢，心諗真係蝕你老母咩

官商黑勾結 香港所有project都係咁

市建局

開放式單位

入場費五百多萬

真係世界奇觀 香港人好波

依家再睇返市建局觀塘重建條宣傳片就一定變亂晒樣

當年689插張震遠入市建局就知呢個局可以控制好多野，同地產商又千絲萬緒關系，d油水多到水浸

cap定片

個所謂商場其實同之前D體育用品店有咩分別 ?
利申:住咗波鞋街20年

睇下升值潛力先啦

仲要旺角，放租回報又高

可恥

垃圾地產項目

市建局同地產商疑似勾結都唔係第一日啦

得淡笑

最低兩層採用周邊的小型運動店舖模式

允記, nike 果d 叫小型運動舖

又係大商場型式, 不撚知所謂

呢個政府都信抵撚你死

地舖拆細比小商户
發撚緊夢

地下租戶包括Adidas、Nike、Jordan、允記、PUMA及由香港波鞋店多倫多成立的概念店ASCNT；一樓租戶包括Nike、Reebok和即將開業的CPU和Green Common

呢d 叫小型, 小商店
全部叫得出名, 行過對面朗豪又一堆

入面d鋪同大街冇分別
全鳩部nike adidas

叫唔出名嗰啲鋪入面咪又係買叫得出名嘅牌子
其他都算啦，波鞋都要講細鋪

以前有一兩間賣平價牌子, 護膝, 護套 果d 周邊用品
又有露營行山, 羽毛球用品... etc
唔會只有大brand, 貴價貨
究竟你當年有冇真係行過細心留意下

前幾日行過，原來係d咁嘅嘢
屌你老母d嘢經過親正苦都冇好嘢，嗰度樓下鋪同普通商場撚有分別？波鞋版美食車 冇特色嘅特色項目

其實波鞋街賣既野間間一樣,駛咩咁多間?

以前有d 樓上舖, 賣d 專門d 既運動用品
發燒音響印象中亦有一兩間

政府：起好咗你咬我食咩

睇嚟觀塘同其他舊區重建遲早都會係咁

唯一可取之處係冷氣強勁
早兩日36 7度行入去涼下爽到仆街

十幾年吹到幾撚大 咁撚多年後起左棟咁既野出黎 細撚到

多鳩餘 nike adi周街都有啦 有咩用

而家果d 只係賣nike 衫褲鞋襪
d 人又會照搬同一brand 全套著晒上身先好野

上去見到Aigle，仲話乜撚野小商戶

無感覺

市建局不嬲同地產商冇分別...係痴撚線既...

波鞋有咩平價牌子好野呀？

mofork? narado ?

入面有asics saucony賣?除左運動家同cpu，仲要買手入唔齊款同成日入啲7款。
cpu買手對眼盲撚左?

香港好野

我都覺， 仲有多間都係同一個老細

比多d位大陸人買野，嘆冷氣

西九都一樣

呢D地區項目一定係比發展商撚

想買件波衫都話無
廢嘅

嗰邊個景象十足攻殼機動隊

佢自己都認嫁，你可以搵番啲新聞

Agger
冷氣幾唔錯

Projected: 13,935/290 = 48sqm
Actual: 17,346/439 = 39.5sqm

即係平均每個單位仲細咗

有買呀你老母 我長揸左一年 由8.9去到e家10.5 食得屎啦 如果我買700?